\section{Capitolato C5}

\subsection{Informazioni generali}
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome:} PORTACS - Piattaforma di controllo mobilità autonoma.
\item \textbf{\commitProg:} Sanmarco Informatica.
\item \textbf{\proponProg:} \VT{} e \CR.
\end{itemize}

\subsection{Descrizione}
Questo capitolato pone come obbiettivo la creazione di un sistema per gestire i movimenti di unità all'interno di una mappa. Queste unità possono rappresentare dei robot, dei muletti o delle automobili, ognuno con una lista di punti di interesse da attraversare. I movimenti generati dovranno dirigere ogni unità verso la sua destinazione, tenendo conto di tutte le altre unità per evitare collisioni.
Un altro obbiettivo a noi richiesto è la creazione di un sistema di visualizzazione real-time della mappa e delle posizioni delle singole unità.

\subsection{Tecnologie coinvolte}
\begin{itemize}
\item \textbf{Docker\ped{G}:} software open-source\ped{G} che automatizza il deployment di applicazioni al committente.
\item \textbf{Real-time Monitoring}, per il visualizzare in diretta le posizioni delle unità.
\item \textbf{Pathfinding\ped{G}} e \textbf{Motion planning\ped{G}}, necessari per la gestione dei movimenti delle unità in base alla mappa.
\end{itemize}

\subsection{Aspetti positivi}
\begin{itemize}
\item Non è stato specificato alcun vincolo riguardo il linguaggio di programmazione da utilizzare. Possiamo quindi scegliere un linguaggio a noi conosciuto, senza spendere tempo ad impararne di nuovi.
\item Gli studenti degli anni precedenti lodano la disponibilità dell'azienda a fornire chiarimenti e a fornire il proprio know-how.
\item I requisiti sono chiari e facilmente verificabili.
\item Le conoscenze acquisite potranno essere utili in aziende che seguono l'area di logistica e trasporti, o in team di real-time monitoring analysis and productivity per ottimizzare le performance nei magazzini e nel monitoraggio delle consegne.
\end{itemize}

\subsection{Vincoli}
\begin{itemize}
\item Accettare in inuput una 'Scacchiera' con:
\begin{itemize}
	\item Definizione percorrenze con sensi unici e numero massimo di unità contemporanee.
	\item Definizione di point of interest come aree di carico, scarico e sosta.
\end{itemize}
\item Possibilità di definire N unità, ognuna con:
\begin{itemize}
	\item Identificativo di sistema.
	\item Velocità massima.
	\item Posizione iniziale.
	\item Lista ordinata dei point of interest da attraversare.
\end{itemize}
\item Sistema per visualizzare in real-time la mappa e la relativa posizione delle singole unità.
\item Algoritmo di motion planning\ped{G} per indicare ad ogni unità il prossimo movimento da effettuare per arrivare al point of interest successivo, evitando le collisioni e rispettando i vincoli dimensionali.
\item Creazione di un interfaccia grafica\ped{G} per le singole unità, che dovrà mostrare la direzione da prendere, l'indicatore di velocità attuale e un pulsante per l'accensione e lo spegnimento del mezzo.
\end{itemize}

\subsection{Criticità e fattori di rischio}
\begin{itemize}
\item É necessario molto lavoro di ricerca per la creazione dell'algoritmo di motion planning\ped{G}.
\item L'idea e le richieste di questo capitolato non sono risultate interessanti alla maggior parte dei componenti del gruppo.
\end{itemize}

\subsection{Conclusione}
Pur lasciandoci grande libertà riguardo l'effettiva implementazione dell'algoritmo e del sistema di visualizzazione richiesto, la grande quantità di ricerca necessaria e il poco interesse da parte del gruppo hanno portato alla decisione di scartare questo capitolato.