\documentclass[12pt]{article}

\input{../../../Utilita/latexSetup/package}
\usepackage{../../../Utilita/latexSetup/styleTemplate}
\input{res/command}
\input{../../../Utilita/latexSetup/generalCommand}



\begin{document}
	
	\input{../../../Utilita/latexSetup/PrimaPagina}
	
	\input{res/DiarioModifiche}
	\newpage
	\tableofcontents
	\newpage
	
	\section{Informazioni generali}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Luogo:} Video chiamata tramite Zoom.
		\item \textbf{Data:} 2020-11-16.
		\item \textbf{Ora Inizio:} 16:30.
		\item \textbf{Ora fine:} 18:00.
		\item \textbf{Segretario} \MB.
		\item \textbf{Partecipanti:}
		\begin{itemize}
			\item \MB
			\item \DF
			\item \FD
			\item \NM
			\item \SB
			\item \GB
			\item \MDI
		\end{itemize}
		
	\end{itemize}
	
	\section{Ordine del giorno}	
	\input{res/OrdineDelGiorno/ordineDelGiorno.tex}	
	
	\newpage
	
	\section{Resoconto}
	\subsection{Nome del gruppo}
	È stato fatto un veloce brainstorming per la ricerca del nome del gruppo. Dopo alcune idee, siamo arrivati a due scelte:
	\begin{itemize}
	\item \textit{Omicron}
	\item \textit{Sputnik-14}
	\end{itemize}
	Successivamente, la maggioranza ha optato per il nome \textit{Omicron}.
	
	\subsection{Discussione capitolati}
	La maggior parte dell'incontro è stato occupato dalla discussione di ogni capitolato, per avere già sotto mano delle opinioni e delle preferenze. Sono risultati positivi 3 capitolati (in ordine di piacimento):
	\begin{itemize}
		\item Capitolato C1 - \textit{BlockCOVID} di \textit{Imola Informatica}
		\item Capitolato C2 - \textit{EmporioLambda} di \textit{Red Babel}
		\item Capitolato C7 - \textit{SSD} di \textit{Zextras}
	\end{itemize}
	È stato comunque dato il compito a tutti i membri del gruppo di analizzare attentamente tutti i capitolati, in modo da prendere una decisione più ufficiosa per il prossimo incontro.
	
	\subsection{Logo del gruppo}
	È stato assegnato a \NM il compito di provare alcuni design per il logo del gruppo, contenente la scritta \textit{Omicron}. In settimana verrà scelto definitivamente tramite i principali canali di comunicazione.
	
	\subsection{Scelta email del gruppo}
	Si è scelto l'indirizzo e-mail: \textit{omicronswe@gmail.com}.\\
	\MDI è stato incaricato di creare l'indirizzo e fornire le credenziali al resto dei componenti. TODO
	
	\subsection{Scelta canale di comunicazione}
	TODO
	
	\section{Riepilogo delle decisioni}
	TODO
\end{document}