\subsection{Documentazione}\label{3.1}

\subsubsection{Scopo}\label{3.1.1}
Ogni processo e attività significativi per lo sviluppo del progetto saranno documentati.
Nella presente sezione verranno descritte le regole e gli standard\ped{G} che disciplineranno il processo di Documentazione durante l'intero ciclo di vita del software, permettendo di ottenere prodotti documentali coerenti e validi dal punto di vista tipografico e formale. Tali documenti sono reperibili nella repository\ped{G} all'indirizzo: \url{https://github.com/Omicron-Team/Documentazione}.

\subsubsection{Aspettative}
Il processo in questione si pone di:
\begin{itemize}
\item individuare una struttura comune riguardo la documentazione proposta durante il ciclo di vita del software;
\item eligere una serie di norme da attuare per una realizzazione coerente dei documenti ufficiali.
\end{itemize}

\subsubsection{Descrizione}
Questa sezione contiene le norme che devono essere attuate per una corretta stesura, verifica e approvazione della documentazione ufficiale.

\subsubsection{Ciclo di vita del documento}
Ogni documento è caratterizzato dalle seguenti fasi durante il suo ciclo di vita:
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Creazione:} il documento viene creato rispettando le norme definite. Il documento è strutturato a partire da un template\ped{G} situato nella cartella \textit{Utilita/latexSetup} nella repository\ped{G} citata nella sezione §\ref{3.1.1};
	\item \textbf{Strutturazione:} il documento viene correlato con un registro delle modifiche. In aggiunta, nei verbali, si aggiunge un riepilogo delle decisioni;
	\item \textbf{Stesura:} il documento viene scritto in modo incrementale da più componenti del gruppo;
	\item \textbf{Revisione:} ogni voce del documento è soggetta a verifiche volte a correggere e migliorare il documento. La verifica deve essere svolta da uno o più membri del gruppo. I verificatori di una particolare sezione devono essere diversi dalla persona che ha redatto la medesima sezione;
	\item \textbf{Approvazione:} il \respProg{} stabilisce la validità del documento. Se il documento è considerato valido, ne consegue il rilascio.
\end{enumerate}

\subsubsection{Template}
Il gruppo ha creato un template\ped{G} \LaTeX{} per rendere più uniforme la formattazione dei documenti e per facilitare la stesura di essi. Lo scopo è quello di permettere, a chi redige il documento, di adottare automaticamente le direttive previste dalle \NdPv{} e, in caso di modifiche ad esse, di agevolarne la procedura di adeguamento. \\
Tale template\ped{G} estende la documentclass\ped{G} article\ped{G} definendo:
\begin{itemize}
	\item comandi per estendere e personalizzare le normali capacità di sezionamento fornite da \LaTeX ;
	\item dimensioni delle pagine, del testo e relative spaziature;
	\item comandi personalizzati per semplificare e velocizzare la stesura tramite l'inserimento di nomi di ruoli, attività di progetto, nome del gruppo, nomi dei componenti e dei professori ed altri termini ritenuti significativi. 
\end{itemize}

\input{res/ProcessiSupporto/res/res/strutturadoc.tex}

\input{res/ProcessiSupporto/res/res/normetipo.tex}

\input{res/ProcessiSupporto/res/res/elegrafici.tex}

\input{res/ProcessiSupporto/res/res/strumenti.tex}

\input{res/ProcessiSupporto/res/res/metricheDoc.tex}
