\section{A}

\TermineGlossario{API}
\DefinizioneGlossario{Acronimo di Application Programming Interface, ovvero Interfaccia di programmazione delle applicazioni. Sono set di definizioni e protocolli con i quali vengono realizzati e integrati software applicativi. Consentono ai prodotti o servizi di comunicare con altri prodotti o servizi senza sapere come vengono implementati.}
\\
\TermineGlossario{AWS Lambda}
\DefinizioneGlossario{Piattaforma serverless di cloud computing, orientata agli eventi. Il codice viene eseguito solo in risposta ad eventi, diminuendo il prezzo computazionale.}
\\
\TermineGlossario{Allegato tecnico}
\DefinizioneGlossario{Documento che fa parte della Product Baseline e contiene diagrammi delle classi, diagrammi di sequenza e scelte di design pattern.}
\\
\TermineGlossario{Amazon}
\DefinizioneGlossario{Azienda di commercio elettronico statunitense, con sede a Seattle, nello stato di Washington. È la più grande Internet company al mondo.}
\\
\TermineGlossario{Amazon Web Services (AWS)}
\DefinizioneGlossario{Azienda statunitense di proprietà Amazon, che fornisce servizi di cloud computing su un'omonima piattaforma on demand.}
\\
\TermineGlossario{Android}
\DefinizioneGlossario{Sistema operativo per dispositivi mobili sviluppato da Google, progettato principalmente per sistemi embedded quali smartphone e tablet, con interfacce utente specializzate per televisori (Android TV), automobili (Android Auto), orologi da polso (Wear OS), occhiali (Google Glass), e altri. È basato sul kernel Linux.}
\\
\TermineGlossario{Angular}
\DefinizioneGlossario{Framework open-source per lo sviluppo di applicazioni web con licenza MIT. Sviluppato principalmente da Google.}
\\
\TermineGlossario{Applicazione Web}
\DefinizioneGlossario{Una applicazione distribuita web-based, cioè fruibile via web per mezzo di un network, come Internet, che offre determinati servizi all'utente che la utilizza. Le applicazioni web a differenza delle altre applicazioni non necessitano di venire installate.}
\\
\TermineGlossario{Article}
\DefinizioneGlossario{L'article è un tipo di documentclass di \LaTeX{} per articoli scientifici, presentazioni, documentazioni di programmi ed altro.}
\\
\TermineGlossario{Artifacts}
\DefinizioneGlossario{In informatica, e in particolare in ingegneria del software, un artefatto è un sottoprodotto che viene realizzato durante lo sviluppo software.}
\\
\TermineGlossario{Asincronia}
\DefinizioneGlossario{Consente a un programma di proseguire determinate attività parallelamente rispetto al flusso di esecuzione, quindi il chiamante non deve attendere attivamente la fine della computazione del codice richiamato.}
\\
\TermineGlossario{Async-await}
\DefinizioneGlossario{Metodologia di scrittura di codice JavaScript per la realizzazione di funzioni asincrone. Funzioni async-await ritornano Promises.}
\\
\TermineGlossario{Auth0}
\DefinizioneGlossario{Strumento di terze parti che fornisce autenticazione e autorizzazione come servizio.}
\\
