\section{D}
\TermineGlossario{D3.js}
\DefinizioneGlossario{Libreria JavaScript usata per creare visualizzazioni dinamiche ed interattive partendo da dati organizzati, visibili attraverso un comune browser.}
\\
\TermineGlossario{Dashboard}
\DefinizioneGlossario{Cruscotto utile a visualizzare informazioni sotto un'ampia varietà di forme (ad esempio heat-map).}
\\
\TermineGlossario{DataDog}
\DefinizioneGlossario{Servizio di monitoraggio americano per applicazioni su scala cloud, che fornisce il monitoraggio di server, database, strumenti e servizi, attraverso una piattaforma di analisi dei dati.}
\\
\TermineGlossario{Deployment}
\DefinizioneGlossario{Nel campo dell'informatica il termine indica la consegna o il rilascio al cliente, con relativa installazione, configurazione e messa in funzione di un'applicazione o di un sistema software.}
\\
\TermineGlossario{Diagramma di Gantt}
\DefinizioneGlossario{Diagramma di supporto alla gestione di progetti, utilizzato per la pianificazione delle attività. Esso dimostra come un progetto è suddiviso nelle sue varie attività, che periodi di tempo occupano e le dipendenze tra di esse.}
\\
\TermineGlossario{Discord}
\DefinizioneGlossario{Software che consente una comunicazione VoIP, originariamente progettata per le comunità di videogiocatori. L'applicazione di Discord fornisce dei vantaggi come la poca latenza e l'alta stabilità, server gratuiti per gli utenti e infrastrutture per server dedicati.}
\\
\TermineGlossario{Docker}
\DefinizioneGlossario{Progetto open source che automatizza la distribuzione di applicazioni all'interno di contenitori software, fornendo un'astrazione aggiuntiva grazie alla virtualizzazione a livello di sistema operativo di Linux.}
\\
\TermineGlossario{Documentclass}
\DefinizioneGlossario{Nella struttura di un documento, \LaTeX{} permette di specificare il tipo del documento che deve essere creato e formattare il contenuto di conseguenza. \LaTeX{} ne offre alcuni standard, ma è anche possibile creare le proprie documentclass per ottenere una formattazione particolare, con loghi, indici e comandi personalizzati.}
\\
