\section{P}

\TermineGlossario{PDP}
\DefinizioneGlossario{La Product Detail Page, ovvero pagina di dettagli dei prodotti, contiene tutti i dettagli e le specifiche sul prodotto di interesse. È la pagina che mostra le caratteristiche del prodotto, dando loro uno sguardo più approfondito e indicandone i vantaggi.}
\\
\TermineGlossario{PLP}
\DefinizioneGlossario{La Product Listing Page(pagina di elenco dei prodotti) è dove i clienti possono filtrare l'elenco dei prodotti per categoria. Questo passaggio viene in genere dopo la home page che aiuta i clienti a trovare i prodotti in base alla descrizione o al titolo.}
\\
\TermineGlossario{Package}
\DefinizioneGlossario{In informatica, ``packages applicativi'' o ``pacchetti di software'', insiemi di programmi predisposti per risolvere un problema di carattere generale in tutti i casi particolari in cui si presenta.}
\\
\TermineGlossario{Pathfinding}
\DefinizioneGlossario{Problema che consiste nel trovare il percorso più veloce o corto tra due punti.}
\\
\TermineGlossario{Power-up}
\DefinizioneGlossario{Nel campo dei videogiochi, un oggetto mostrato a video che conferisce una particolare abilità temporanea al giocatore o ne aumenta le statistiche quando raccolto.}
\\
\TermineGlossario{Predictive Analytics}
\DefinizioneGlossario{Comprende una varietà di tecniche statistiche della modellazione predittiva, apprendimento automatico e data mining per analizzare fatti storici e attuali e fornire predizioni sul futuro o su eventi sconosciuti.}
\\
\TermineGlossario{Product baseline}
\DefinizioneGlossario{Baseline che mostra il design definitivo del prodotto finale. Illustra l'architettura del progetto.}
\\
\TermineGlossario{Promise}
\DefinizioneGlossario{Classe JavaScript utilizzata per rappresentare i risultati di operazioni asincrone.}
\\
\TermineGlossario{Proof of Concept}
\DefinizioneGlossario{Termine inglese che si traduce in 'Dimostrazione di fattibilità'. Si intende una realizzazzione incompleta di un progetto che provi la fattibilità delle funzionalità principali.}
\\
\TermineGlossario{Publisher/Subscriber}
\DefinizioneGlossario{Design pattern utilizzato per la comunicazione asincrona fra diversi processi, oggetti o altri agenti.}
\\
\TermineGlossario{Pull request}
\DefinizioneGlossario{La ``Pull Request'' è una richiesta, fatta all’autore originale di un software o di un documento, di includere le nostre personali modifiche al suo progetto.}
\\
\TermineGlossario{Python}
\DefinizioneGlossario{Linguaggio di programmazione ad alto livello, orientato agli oggetti, adatto, tra gli altri usi, a sviluppare applicazioni distribuite, scripting, computazione numerica e system testing.}
\\
