\section{Analisi dei rischi}
%da vedere se fare sezioni separate

Nel corso dello sviluppo di un progetto di una certa complessità è possibile incorrere in alcuni problemi, che possono venire evitati o attenuati da un'attenta attività di analisi dei rischi. La procedura per individuare e risolvere i vari rischi è la seguente:
\begin{itemize}
\item \textbf{Individuazione dei rischi:} attività di identificazione dei rischi che possono portare a problemi durante l'avanzamento del progetto;
\item \textbf{Analisi dei rischi:} attività di controllo dei rischi(individuati nel punto precedente) con valutazione di:
\begin{itemize}
\item probabilità che si verifichi;
\item indice di gravità;
\item conseguenze per il progetto.
\end{itemize}
\item \textbf{Pianificazione di controllo:} attività di pianificazione di eventuali soluzioni per prevenire i problemi o risolverli nel caso si verifichino;
\item \textbf{Monitoraggio dei rischi:} attività periodica svolta per evitare che avvengano i problemi individuati o che permetta di agire per contenerli il prima possibile nel caso si verifichino.
\end{itemize}

\subsection{Tipologia dei rischi}
Le varie tipologie di rischi riscontrabili sono state, inoltre, classificate e assegnate ad una etichetta univoca nel modo seguente:
\begin{itemize}
\item \textbf{RT:} Rischi tecnologici;
\item \textbf{RO:} Rischi Organizzativi;
\item \textbf{RP:} Rischi Personali;
\item \textbf{RI:} Rischi Interpersonali.
\end{itemize} 

\subsection{Tabella dei rischi}
I rischi riscontrati sono riportati nella seguente tabella con i seguenti campi:
\begin{itemize}
\item \textbf{Nome e Codice:} indicano il nome del rischio e il suo codice (composto dalla sua etichetta e da un numero incrementale);
\item \textbf{Descrizione:} fornisce una breve descrizione del rischio con relative conseguenze nel caso si verificasse;
\item \textbf{Precauzioni:} indica il modo in cui tale rischio possa essere rilevato e prevenuto;
\item \textbf{Grado di rischio:} indica la possibilità che il rischio avvenga(\textbf{F}) e la sua relativa pericolosità(\textbf{P});
\item \textbf{Piano di contingenza:} indica come risolvere un problema nel caso si verifichi.
\end{itemize}

\setcounter{table}{-1}
{

\rowcolors{2}{azzurro2}{azzurro3}

\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{longtable}{C{2.5cm} C{3.25cm} C{3.25cm} C{1.5cm} C{3cm}}
\rowcolor{azzurro1}
\textbf{Codice Nome} &
\textbf{Descrizione}&
\textbf{Precauzioni}&
\textbf{Grado di rischio}&
\textbf{Piano di contingenza}\\
\endhead

\textbf{RT1}\newline{Inesperienza tecnologica} & 
Le tempistiche scelte potrebbero non venire rispettate a causa della presenza di tecnologie nuove per molti componenti del gruppo. & 
Chi ha problemi su una determinata tecnologia lo comunicherà al \respProg. &
\textbf{F:}\newline{Alta} \newline{\textbf{P:}}\newline{Alta} &
Chi ha già conoscenze sulla tecnologia cercherà di aiutare i componenti con più difficoltà. Sarà comunque responsabilità di quest'ultimo riuscire a comprendere, anche tramite una formazione personale se necessario, la tecnologia in questione.\\

\textbf{RT2}\newline{Problemi hardware} & 
Alcuni membri del gruppo potrebbero essere soggetti a malfunzionamenti dal punto di vista hardware. & 
I dati del progetto vengono salvati in remoto (su GitHub) al fine di evitarne la perdita completa &
\textbf{F:}\newline{Bassa} \newline{\textbf{P:}}\newline{} &
In caso di malfunzionamento il membro si impegna a risolvere il guasto il prima possibile. Tutti i membri inoltre caricheranno eventuali modifiche in remoto appena esse siano concluse.\\

\textbf{RP1}\newline{Impegni Personali} & 
Ogni membro del gruppo ha impegni personali per la quale potrebbe risultare poco disponibile in certi periodi. & 
Eventuali impegni personali imprevisti che possono portare a ritardi del progetto dovranno venire comunicati al \respProg. &
\textbf{F:}\newline{Media} \newline{\textbf{P:}}\newline{Alta} &
Gli incarichi e le risorse verranno riassegnati rispettando gli impegni personali dei membri.\\

\textbf{RP2}\newline{Impegni accademici} & 
Ogni membro del gruppo ha impegni accademici per la quale potrebbe risultare poco disponibile in certi periodi. & 
A inizio progetto ognuno ha elencato eventuali corsi mancanti con possibili periodi in cui potrebbero dover sostenerne gli esami. &
\textbf{F:}\newline{Alta} \newline{\textbf{P:}}\newline{Media} &
Gli incarichi verranno assegnati rispettando gli impegni accademici di ciascun membro.\\

\textbf{RI1}\newline{Comunicazioni interne} & 
Potrebbe risultare difficile trovare un giorno dove tutti i membri del gruppo siano disponibili per un incontro. & 
A inizio progetto ognuno ha avvisato gli altri membri riguardo i giorni della settimana in cui probabilmente non potrà essere reperibile. La data di un incontro si decide comunque con largo anticipo(3-4 giorni prima) al fine di assicurarsi la disponibilità di tutti i membri. &
\textbf{F:}\newline{Media} \newline{\textbf{P:}}\newline{Bassa} &
Nel caso la presenza di un membro non fosse necessaria si può comunque procedere all'incontro con una eventuale registrazione di quest'ultimo.\\

\textbf{RI2}\newline{Comunicazioni esterne} & 
Potrebbero risultare difficoltose le comunicazioni con il proponente esterno, rallentando così il lavoro del gruppo. & 
Eventuali conferenze con il proponente esterno saranno organizzate e comunicate con il dovuto preavviso, assicurandosi la disponibilità dei membri del gruppo. &
\textbf{F:}\newline{Bassa} \newline{\textbf{P:}}\newline{Media} &
Eventuali domande per il proponente vengono registrare in un documento Google condiviso all'interno del gruppo. \\

\textbf{RI3}\newline{Contrasti interni} & 
Potrebbero verificarsi, nel corso del progetto, dei disaccordi sulle decisioni prese & 
Ogni componente del gruppo ha il compito di comunicare eventuali problemi riguardo le decisioni prese. &
\textbf{F:}\newline{Media} \newline{\textbf{P:}}\newline{Media} &
Si cercherà di trovare una soluzione che metta d'accordo, per quanto possibile, tutti i membri del gruppo. \\

\textbf{RO1}\newline{Calcolo Tempistiche} & 
Come indicato sopra l'inesperienza nelle tecnologie e nel lavorare in un gruppo di 7 persone potrebbe portare a errori nel calcolo delle tempistiche effettuato, causando ritardi. & 
Le scadenze dei documenti terranno conto anche di eventuali ritardi. &
\textbf{F:}\newline{Media} \newline{\textbf{P:}}\newline{Alta} &
Il \respProg{} riassegnerà le risorse, mettendone di più per l'attività che rischia di essere completata in ritardo.\\

\textbf{RO2}\newline{Ritardi} & 
Per problemi di vario tipo(compresi i rischi sopra indicati) si potrebbe incorrere in ritardi e non rispetto delle milestone imposte. & 
Ogni membro del gruppo è tenuto a segnalare eventuali problemi personali che possono portare al non completamento del progetto entro i tempi prestabiliti. &
\textbf{F:}\newline{Alta} \newline{\textbf{P:}}\newline{Alta} &
Il \respProg{}ha il compito di riassegnare risorse e attività al fine di assicurare il rispetto dei tempi prestabiliti. \\


		
\end{longtable}
}