\subsubsection{UCX - Visualizzazione dei prodotti in una PLP\ped{G}}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: utente generico;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può visualizzare un insieme di prodotti raggruppati per categoria accedendo alla relativa PLP. Ogni prodotto listato nella PLP\ped{G} deve esporre le seguenti informazioni:
\begin{enumerate}
\item[a.] nome;
\item[b.] immagine;
\item[c.] prezzo.
\end{enumerate}
\item \textbf{Scenario Principale}: l'utente cerca di visualizzare i prodotti appartenenti ad una determinata categoria;
\item \textbf{Precondizione}: l'utente ha cliccato sulla PLP\ped{G} dedicata alla categoria di prodotti scelta;
\item \textbf{Postcondizione}: l'utente visualizza le informazioni relative ai prodotti listati, con le eventuali operazioni disponibili su ognuno di essi.
\end{itemize}
\subsubsection{UCX - Selezione di prodotti in una PLP\ped{G}}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: cliente;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può selezionare più prodotti presenti nella PLP\ped{G} contemporaneamente cliccandone l'apposita casella.
\item \textbf{Scenario Principale}:
\begin{enumerate}
\item[a.] l'utente visualizza i prodotti presenti nella corrente PLP\ped{G} [UC specifico];
\item[b.] l'utente seleziona i prodotti da lui desiderati
\end{enumerate}
\item \textbf{Precondizione}: l'utente sta visualizzando la lista di prodotti contenuti nella PLP\ped{G};
\item \textbf{Postcondizione}: l'utente ha selezionato i prodotti da lui desiderati e può procedere a inserirli nel carrello, eventualmente modificandone la quantità selezionata.
\end{itemize}
\subsubsection{UCX - Modifica della quantità selezionata}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: cliente;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può modificare la quantità di un prodotto listato attraverso un campo apposito. La quantità di default di un prodotto selezionato corrisponde ad 1.
\item \textbf{Scenario Principale}: l'utente modifica la quantità di un prodotto utilizzando l'apposito campo;
\item \textbf{Precondizione}: l'utente sta visualizzando un prodotto ed intende modificarne la quantità selezionata;
\item \textbf{Postcondizione}: la quantità del prodotto è stata aggiornata al nuovo valore richiesto dall'utente.
\end{itemize}
\subsubsection{UCX - Aggiunta al carrello dei prodotti selezionati}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: cliente;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può inserire i prodotti selezionati nel carrello, nella quantità desiderata, cliccando un apposito pulsante;
\item \textbf{Scenario Principale}:
\begin{enumerate}
\item[a.] l'utente visualizza i prodotti presenti nella corrente PLP\ped{G} [UC specifico];
\item[b.] l'utente seleziona i prodotti desiderati [UC specifico];
\item[c.] l'utente può modificare la quantità dei prodotti selezionati [UC specifico];
\item[d.] l'utente preme il pulsante per l'inserimento dei prodotti nel carrello.
\end{enumerate}
\item \textbf{Precondizione}: l'utente sta visualizzando i prodotti in vendita nella piattaforma attraverso la specifica PLP\ped{G};
\item \textbf{Postcondizione}: l'utente ha inserito nel proprio carrello tutti i prodotti precedentemente selezionati con la quantità desiderata.
\end{itemize}
\subsubsection{UCX - Filtraggio dei prodotti nella PLP}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: utente generico;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può raffinare la propria ricerca andando a filtrare i prodotti presenti nella PLP\ped{G}. Il parametro utilizzabile per eseguire questa operazione è il prezzo;
\item \textbf{Scenario Principale}:
\begin{enumerate}
\item[a.] l'utente abilita il filtro attraverso l'apposita casella;
\item[b.] l'utente digita il prezzo minimo e il prezzo massimo ai quali è interessato;
\item[c.] l'utente applica il filtro cliccando l'apposito bottone.
\end{enumerate}
\item \textbf{Precondizione}: l'utente sta visualizzando i prodotti in vendita listati nella specifica PLP\ped{G};
\item \textbf{Postcondizione}: l'utente ottiene una nuova pagina in cui può visualizzare solo i prodotti compresi nel range di prezzo specificato.
\end{itemize}
\subsubsection{UCX - Visualizzazione di una PDP\ped{G}}
Figura \\
\begin{itemize}
\item \textbf{Attori primari}: utente generico;
\item \textbf{Descrizione}: l'utente può accedere ad una pagina per visualizzare tutte le caratteristiche di un prodotto listato ed eventualmente aggiungerlo al carrello.
\item \textbf{Scenario Principale}: l'utente clicca sul prodotto da lui desiderato;
\item \textbf{Precondizione}: l'utente si trova in una PLP\ped{G} contenente una lista di prodotti;
\item \textbf{Postcondizione}: l'utente accede alla PDP\ped{G} corrispondente al prodotto desiderato.
\end{itemize}